張鐵志被拒入境 劉江華：不便評論

張鐵志被拒入境 劉江華：不便評論

6,001

■張鐵志被拒入境而無法參與四城論壇，劉江華（圓圖）昨稱不了解事件。

【本報訊】曾任《號外》總編輯的台灣作家張鐵志周二被拒入境香港，無法參與昨日起舉辦的四城文化會議，民政事務局局長劉江華昨出席四城文化會議開幕禮後稱，不了解事件、不便評論個案。四城文化會議總策劃榮念曾指，對於越來越多台灣人士未能入境感到可惜，但認為事件源於張鐵志身份證過期才未能入境。

論壇主辦方指張失誤

劉江華昨強調政府支持四個城市多作交流，當被問到政府一邊支持文化交流、一邊拒絕文化人入境是否自相矛盾，劉江華僅重申無法評論張鐵志個案。保安局局長李家超則稱，不會討論個別入境的細節，惟入境處每次是按香港法律，以及既定入境政策處理每宗事件。

張鐵志在社交媒體facebook稱，自己接受身份證過期，但當時有兩位入境處官員建議可在機場申請網絡簽證，再請航空公司列印出來，但最終申請不成功。他又引述「香港獨立媒體」報道，10月底至今至少有10名台灣人被拒入境香港，「事實上，很多台灣社運界朋友都申請不到港簽，我的案例並不那麼稀奇」。

四城論壇的總策劃榮念曾指，事件是張鐵志的失誤，「我覺得冇咩嘢嘅，咁佢身份證又過期，我哋又唔知，佢自己咁失誤我哋都冇乜辦法」。他又稱不清楚簽證程序，張鐵志只是旁聽會議，缺席對會議無太大影響。

香港當代文化中心總監黃英琦昨被問事件是否涉及政治打壓，她稱沒有足夠資料，「我諗我𠵱家掌握唔到資料，鐵志都係我朋友」。另一個與會者、西九文化區管理董事局成員靳埭強指，事件未必是政治問題，希望四城論壇不被政治化，過往一直都有人被拒入境，例如大陸文化人入境台灣亦會有困難，他認為香港在四個城市算是最好。

與會台灣代表之一、新古典室內樂團藝術總監陳欣宜則指，自己沒有與張鐵志聯繫，她個人認為如涉文化交流，港府應持歡迎態度，「文化的話應該是不分任何立場，純粹做交流」。

■記者潘柏林

上一則
何志平遭起訴與否 料交陪審團決定

下一則
指市民濫投訴 監警會被轟